## Possível simples maneira de limpar sensores de sujeiras automaticamente nos veículos.

Uma forma de economizar combustível nos veículos é impedindo a carbonização de todas as tubulações e câmeras de combustão interna.

Uma solução que poderia ser feita, é implementar um bico injetor depois do sensor de oxigênio do veículo, assim esse combustível dissolve os vapores de óleos que ficaram grudados na tubulação de admissão de ar do automóvel.

Nos casos de motores à turbo compressor à gasolina, tal mecanismo poderia ser colocado logo após adimissão de ar.

Sabe-se que ao desligar o motor, o óleo vaporiza e impregna nas tubulações do veículo, está medida acima poderia minimizar tal acontecimento.

É claro que o módulo gerenciador do carro teria de ser reconfigurado, o sistema de injeção de combustível modificado além de se realizar novos cálculos para saber a proporção adequada da mistura ar/combustível.

Fazendo essa modificação, espera-se que a carbonização dos sistemas do veículo diminuam gradativamente. Talvez assim, poderíamos ter motores a combustão interna com eficiência de 51% juntamente com outras melhorias.

Não sei se isso poderia funcionar para motores no ciclo diesel, mas pode ser interessante testar.
